HKSAR Government calls US sanctions shameless and despicable

HKSAR Government calls so-called US sanctions shameless and despicable
***************************************************
The Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) Government has today (August 8) vehemently criticised the so-called "sanctions" by the United States (US) Government against 11 officials of the Central People's Government and the HKSAR Government as shameless and despicable.

"Imposed under the so-called Office of Foreign Assets Control's Specially Designated Nationals List of the US Department of the Treasury, the latest US Government measure represents blatant and barbaric interference in the internal affairs of the People's Republic of China (PRC), using Hong Kong as a pawn in its ploy to create troubles in China-US relationship, out of self-serving interests of some US politicians," a Government spokesman said.

話人地美國barbaric lol

"Taking advantage of anti-government riots in Hong Kong since June last year, the US Congress and the White House have passed successive laws and pronounced executive order targeting the HKSAR under the pretext of human rights, democracy and autonomy. It should be obvious to and resented by many people, locally and around the world, that the US acts are displaying double standards and hypocrisy, let alone blatantly breaching international laws and basic norms governing international relations.

"Hong Kong is an inalienable part of the PRC. Upholding and implementing the principle of 'One Country, Two Systems' meets the interests of Hong Kong people and represents the shared aspiration of all Chinese people.

"We have reminded the US ad nauseam of relevant provisions in the Basic Law, particularly Article 12 which stipulates that the HKSAR is a local administrative region of the PRC, which shall enjoy a high degree of autonomy and come directly under the Central People's Government; that the Constitution of the PRC and the Basic Law of the HKSAR form the constitutional basis of the HKSAR. Unfortunately, all these have fallen on deaf ears.

"The US Government's claim that the imposition of the so-called 'sanctions' was in response to the enactment of the National Security Law in Hong Kong is a lame excuse that could hardly stand up to challenge.

The spokesman severely condemned the US Government for deliberately making public the personal information of Government officials.

"Such a deplorable move is no less than state-sanctioned doxxing that is a serious breach of privacy and personal safety. We reserve the right to take any necessary legal action," the spokesman said.

今次竟然係得英文版？

係到屌美國

就快全球多國制裁

政府發言人:做咩翻譯做英文我專登淨係用中文出 就係驚制裁今次畀你累死啦

"Such a deplorable move is no less than state-sanctioned doxxing that is a serious breach of privacy and personal safety

佢真係想用私隱專員告美國

港共政府應立刻派3萬警力進攻美國領事館